（月經) 大學畢業 三十歲應該搵幾多

今日聽到個朋友講話佢覺得自己31歲搵緊4萬幾好叻仔好天之驕子。
當然就咁講31歲搵緊4萬幾係唔錯，但如果對比大學生黎講又係唔係值得咁自豪？

平均FG 出黎 22/23歲 15k
做野做左7/8年 25k 真係基本盤

非神科專業人士（會計，工程，護士，老師，醫療四寶) 或者 政府officer grade 銀行MT 等等
講緊既都40k 起跳，甚至去到6X k

當然都有d 行業係閪d (marketing）

所以
25k 基本盤
30-40k 中位數
50k 跑贏大市 decent
60k 叻仔

正評 認同
負評 唔認同

失業

得萬4 5

連登仔: 50K per month

咁多毅進仔岀賣良心走去做狗就係咁解
DSE 0分都冇所謂
一讀完毅進就已經係基本盤

32歲搵緊55k, 其實都算好唔錯
但呀媽會同你講呀邊個個女做AO 有6萬幾又MPF
邊個個仔做保險月入10幾萬
我就會覺得自已人工好底

6萬以上其實唔算高，你識多d人就會知原來好多人個個月搵6位😔

同埋30歲搵40k仲唔叻咩
以普通乞食科嚟計

屋企留左五層樓比我
比黎冇意思，總有人唔洗做，你打一世工都賺唔到佢家底

而家呢個年代 得5層樓已經算窮人啦

美國d富豪都差唔多有成萬億身家了

三十幾歲仲鬥揾幾多？被動收入呢？2010年keep住買領展都唔洗今日同人鬥人工高了。

搵幾多係無用，駛到喺身既先係錢
你要明咗呢個道理先

所以無講到神科/職業
醫生，AO， ibank FO ，機師
做左7-8年 8-12萬 唔出奇

Top sales 都可以既當然

唔係鬥搵幾多
係想討論下 大家眼中收入幾多先係合理/高
當然你可以搵20k 但有兩三層樓收租

10歲揾10k
20歲應20k
30歲當然30k

呢個真 好多都仲係20頭

已經當差佬個人工係畢業起薪點 上多d連登就會push自己搵多d

出賣人性既野 就算啦

agger
被動收入既重要性應該隨年齡增長比例越高，股也好樓也好，都要襯早儲蓄

工程界，畢業入政府，入兩電一鐵變成你所謂的叻仔

冇錯
樓豬咁簡單既野都要問

利申:南邊圍人,搵緊你一世都搵唔到咁多錢/月

廿到尾 三十先發覺呢樣野既重要性
房托 同 銀行股 只係儲得十幾萬貨
黎緊要每月搵時機 逐點逐點入

30歲中左10幾次頭獎
提早退休了

屌咁比有乜意思

八大同三大分開計
唔同工種又分開計
冇得一相而論

FG都 50K ，你朋友仲衰過 FG

25k基本 18歲毅進仔都25k啦

30歲前歲數k未必有意思 30歲後跟唔到歲數k就跑輸大市

認同被動收入今時今日先係皇道
可惜年輕一輩太遲入加呢個已經玩左好多年既遊戲
30歲搵40幾k 講真唔差
但覺得自己好叻叻天之驕子真係笑死人 你應該叫你朋友收收皮 仲拎出黎講 搵得真係多唔會四圍講
大把三十歲唔計父幹都搵緊十幾萬一個月 佢地咪係驕子之父

搵被動收入好重要，
家境所累， 被人遲左好多先起步，
我都覺浪費左幾年時間，
但無辦法， 唯有辛苦咁追。

有咩問題？
身邊幾個朋友考左牌未入政府都3x-4x
做IT狗都無一個低過30

入政府未有牌都係40上落
有牌當然65+....

兩電一鐵 我認無政府咁高 但都唔差得去邊

所以我想睇下係咪我既諗法有問題
30歲仔搵4萬幾對比普羅大眾當然高
但其實對比返大學生真係唔係特別出色
不過暫時比較多負評

係 或者我應該講明 三大+ poly city 可能會好d
主要係想帶出 普遍黎講 across工種 ， 40真係唔係咩值得打飛機既數字

你話工程做7年 40k起跳 一定無
30有既

做10年50k都已經係top 10%

你仲要講30歲

你識人唔睇身份既話
都好多人個個月搵十幾k

咪玩啦，攞嗰堆黎比，打工仔幾個單位都叫算係咁啦

咁都岩
應該set做打工來計
無父干 住公屋
30歲應該要有幾多身家

7萬

Ao 做到3張得6 萬？

超,個垃圾港都收緊皮la,你覺得你仲賺得幾耐?

無U grad 30.6K
另做袋鼠熊貓每月10K

主動收入40k唔難，但係做到被動收入都要有40k先難

30K, 200萬存款係基本

領展而家都買唔過，要搵下期他貨

50K 係基本

領展係房托中既一哥 但唔代表哂全部喎

計唔計bonus先？
計同唔計都差好遠啦

有幾多資產都重要
打工收入只係一部分